------ Chunk 0 ------
Q: 小张在新西兰购买房产时，中介要求提供身份证件和收入证明等个人信息。根据《2020年隐私法》，以下哪项最符合该法律的核心目的？  

A. 中介可以无条件共享小张的信息给第三方机构用于市场分析  
B. 小张有权要求中介保护其个人信息，并了解这些信息的使用方式  
C. 中介必须将小张的信息永久保存，即使交易完成后也不能删除  
D. 小张的信息只能用于房产交易，不能用于任何其他法律允许的用途  

正确答案: B  

解析：  
- 选项B直接对应法条中“保护个人隐私权”和“个人访问自身信息的权利”的核心原则（见Purpose条款）。  
- 干扰项A（无条件共享）违反“隐私保护框架”；C（永久保存）无依据；D（仅限交易用途）过于绝对，法条允许平衡其他权益（如法律允许的用途）。  
- 语言贴近实际场景，避免生硬法条引用，同时体现隐私保护的多样性（如“了解使用方式”）。

------ Chunk 1 ------
Q: 张女士是常住中国的游客，在新西兰旅游期间用手机APP预订民宿时收集了房东的个人信息。回国后，这些信息受新西兰隐私法保护吗？  
A. 不受保护，因为她已离开新西兰且信息存储在中国服务器  
B. 受保护，只要信息是在她身处新西兰期间收集的  
C. 受保护，但仅限信息涉及新西兰公民的情况  
D. 不受保护，除非她将信息用于商业用途  

正确答案: B  

（解析：根据条文c(i)，非新西兰常住个人在新西兰境内收集的个人信息，无论后续信息存储地或信息主体所在地，均受管辖。选项B精准对应"while present in New Zealand"的时空要件；A错在忽略收集时的地理位置关键性；C错加公民身份限制；D错在附加不存在的商业用途条件。）

------ Chunk 2 ------
Q: 你在卖房时，中介要求提供身份证复印件和银行账户信息。根据法律条文，以下哪项描述是正确的？  
A. 中介属于"agency"，可以无条件收集你的个人信息用于任何用途  
B. 中介必须遵守"binding scheme"中的隐私保护措施，且需有执行机制  
C. "Commissioner"有权直接修改你的银行账户信息以确保安全  
D. 中介属于"department"，必须按政府机构标准处理你的信息  

正确答案: B  

解析：  
- A错在"无条件用于任何用途"（条文要求受约束的隐私保护措施）  
- C错在"直接修改"（Commissioner的"correct"权限不涉及主动修改第三方信息）  
- D错在混淆"agency"与"department"的定义（中介不属于政府机构）  
- B正确对应"binding scheme"定义中(a)(b)款，要求参与者遵守特定隐私规则并配备执行机制

------ Chunk 3 ------
Q: 在新西兰购房时，以下哪种情况会被视为"外国个人或实体"（foreign person or entity）？  
A. 一名长期居住在新西兰但持有澳大利亚护照的留学生  
B. 一家在新西兰注册成立但总部设在中国的公司  
C. 一名在新西兰工作并持有居民签证的英国工程师  
D. 一家由新西兰公民全资控股但在美国注册的慈善机构  

正确答案: B  

解析：根据条文定义，"外国实体"需同时满足两个条件：(i) 非依据新西兰法律成立；(ii) 中央控制管理不在新西兰。B选项中的公司虽在新西兰注册（不满足i），但总部在中国（不满足ii），因此构成双重标准。其他选项中：A/C的个人因常住新西兰被排除，D的实体由新西兰人控制，均不符合"foreign"定义。

------ Chunk 4 ------
Q: 小张想了解新西兰房地产交易中哪些机构属于"地方当局"(local authority)，以下哪项描述是正确的？  

A. 仅指市议会和地区议会  
B. 包括市议会及其依法设立的所有委员会（如特别委员会、联合委员会等）  
C. 特指负责审批建筑许可的政府部门  
D. 仅适用于奥克兰地区的政府机构  

正确答案: B  

（解析：根据条文，"地方当局"不仅包括基础政府机构，还涵盖其依法设立的各种委员会，如特别委员会、联合委员会等，因此B最全面。A遗漏了附属委员会，C/D缩小了范围或存在地域限制。）

------ Chunk 5 ------
Q: 小张在查询某房产中介的公开房源信息时，发现自己的个人电话被意外刊登在网站上。根据法律条文，以下哪类机构最可能负责处理此类隐私投诉？  
A. 海外隐私执法机构（如欧盟数据保护委员会）  
B. 根据《1975年监察专员法》任命的监察专员  
C. 当地房地产行业协会（非政府组织）  
D. 该房产中介的内部客服部门  

正确答案: B  

解析：  
- A项错误，海外机构仅适用于跨国数据纠纷；  
- B项正确，监察专员（Ombudsman）是法律明确规定的处理公共部门及附表机构投诉的法定主体；  
- C项干扰性强，但行业协会不属于条文定义的"public sector agency"；  
- D项是干扰项，内部部门无强制执法权。  

（题目设计结合了日常隐私泄露场景，选项覆盖国内外/公私领域，体现法律条文的实际应用）

------ Chunk 6 ------
Q: 小张在新西兰留学期间租了一套公寓，毕业后打算先回国工作一年再返回新西兰定居。根据法律条文，以下哪种情况会被视为"通常居住在新西兰"？  
A. 小张在新西兰有银行账户和医疗保险  
B. 小张目前在中国工作但持有新西兰永久居留签证  
C. 小张曾在新西兰居住并有明确意图未来返新长期定居  
D. 小张的父母目前居住在新西兰  

A. 小张在新西兰有银行账户和医疗保险  
B. 小张目前在中国工作但持有新西兰永久居留签证  
C. 小张曾在新西兰居住并有明确意图未来返新长期定居  
D. 小张的父母目前居住在新西兰  

正确答案: C  

（解析：根据条文"(2)(c)"规定，曾经居住且有意向返新长期定居的情况符合"通常居住"定义，其他选项均未直接体现"居住意图"这一核心要件。选项C用留学生常见情境呈现法律概念，既专业又生活化。）

------ Chunk 7 ------
Q: 小张是常住新西兰的留学生，最近想通过某海外房产中介购买一套公寓。根据《公共服务法2020》对"新西兰机构"和"海外机构"的定义，以下哪类主体**不属于**法律定义的"海外机构"？  
A. 澳大利亚某州政府下属的住房管理局  
B. 英国BBC新闻驻奥克兰记者站（仅从事新闻报道活动）  
C. 新西兰本地注册的某房地产中介公司  
D. 美国某私营跨国房产平台  

正确答案: B  

解析：  
- B选项符合条文对"新闻实体从事新闻活动"的排除条款（见"海外机构"定义第(d)项）  
- A属于"海外政府实体"（第(c)项），C是明确的新西兰私营机构（第(a)(iii)项），D是典型的海外商业主体  
- 题目设计结合留学生购房场景，干扰项覆盖政府、媒体、商业等多元主体

------ Chunk 8 ------
Q: 小张是某房产中介公司的员工，他在处理客户个人信息时，以下哪种情况属于公司持有该信息？  
A. 小张用个人U盘备份客户资料用于周末加班  
B. 小张以公司员工身份在办公系统中录入客户购房意向信息  
C. 小张因兼职其他公司而持有的另一家机构的客户名单  
D. 小张在朋友聚会上口头讨论客户的贷款隐私  

A. 小张用个人U盘备份客户资料用于周末加班  
B. 小张以公司员工身份在办公系统中录入客户购房意向信息  
C. 小张因兼职其他公司而持有的另一家机构的客户名单  
D. 小张在朋友聚会上口头讨论客户的贷款隐私  

正确答案: B  

解析：根据条文Part 1 s9(1)，员工以职务身份持有的个人信息视为机构持有。B选项明确符合“员工身份”和“办公系统”要件；A项属于个人设备存储（可能违反安全规定但不改变信息归属），C项属于因其他机构连接持有的信息（s9(2)(b)例外），D项属于个人行为泄露。题目设计融合了实务场景和条文例外情形，语言生活化且覆盖多样性场景。

------ Chunk 9 ------
Q: 在新西兰，如果房地产中介的员工在履行职责时处理了客户的个人信息，该行为在法律上被视为谁的行为？  
A. 该员工个人行为，与中介公司无关  
B. 该中介公司的行为，因为员工行为视为公司行为  
C. 隐私专员的个人行为，因其监管所有数据  
D. 客户自己的行为，因为信息由客户提供  

正确答案: B  

（解析：根据条文“For the purposes of this Act, an action done by... the agency”，员工履职行为视为机构行为，符合房地产用户对中介责任边界的常见疑问。）

------ Chunk 10 ------
Q: 王女士是一名地方政府议员，最近听说可以申请担任房地产专员（Commissioner）的职位。根据相关法律规定，以下哪项说法是正确的？  

A. 地方政府议员可以兼任房地产专员，只要获得市长批准即可。  
B. 地方政府议员不得被任命为房地产专员或副专员（Deputy Commissioner）。  
C. 地方政府议员可以担任副专员，但不能担任正职专员。  
D. 如果王女士辞去议员职务，她可以立即被任命为专员。  

正确答案: B  

（解析：根据条文"Holding of other offices"部分第(1)款，地方政府议员属于被明确禁止担任专员或副专员的人员之一，因此B正确。其他选项均与条文冲突。）

------ Chunk 11 ------
Q: 王女士发现某房产中介未经她同意就将她的个人信息（如电话号码、收入证明）共享给其他合作机构。根据《隐私法》，她可以向哪个机构投诉并寻求帮助？  

A. 税务局（Inland Revenue）  
B. 隐私专员办公室（Privacy Commissioner）  
C. 地方政府（Local Council）  
D. 消费者协会（Consumer Protection Agency）  

正确答案: B  

解析：根据条文，隐私专员（Privacy Commissioner）的职能包括处理个人隐私受侵害的投诉（如未经授权的信息共享），并有权调查此类问题（见条文第(1)(i)项）。其他选项的机构不直接负责隐私保护事务。

------ Chunk 12 ------
Q: 你在考虑购买一套智能家居设备，但担心开发商可能会滥用你的个人数据。根据新西兰隐私法，以下哪个机构最有可能为你提供关于如何保护隐私的建议？  

A. 当地城市规划部门  
B. 隐私专员公署（Privacy Commissioner）  
C. 房地产开发商协会  
D. 消费者权益保护法庭  

正确答案: B  

解析：根据条文第(k)项，隐私专员公署的职能包括“就涉及个人隐私保护的必要性或可取行动向任何人提供建议”，因此是处理此类问题的正确机构。其他选项与隐私咨询无关。

------ Chunk 13 ------
Q: 如果你是一位在新西兰购买房产的外国人，担心个人隐私信息保护问题，以下哪项描述是正确的？  

A. 新西兰法律要求外国购房者必须签署独立隐私协议，否则无法完成交易  
B. 政府部长可要求隐私专员评估外国实体的隐私保护措施是否与新西兰法律相当  
C. 所有外国购房者的个人信息会自动共享给新西兰国会进行审查  
D. 隐私专员在评估隐私保护措施时必须听从政府部长的直接指令  

正确答案: B  

解析：  
- B项符合条文第18(1)条，部长可请求专员评估外国实体隐私保护是否达标。  
- A项"必须签署独立协议"无依据；C项"自动共享国会"曲解第17条报告流程；D项与条文末尾"专员必须独立履职"直接冲突。

------ Chunk 14 ------
Q: 当房地产中介公司收集客户个人信息时，以下哪项行为是符合法律规定的？  
A. 为提升服务效率，要求客户提供身份证号码和家庭住址，即使这些信息与租房需求无关  
B. 在客户签署看房协议时，仅收集与看房服务直接相关的联系方式和工作单位信息  
C. 为建立客户档案，向第三方购买潜在客户的联系方式和个人偏好数据  
D. 拒绝向客户说明收集其收入信息的具体用途，称"公司内部流程需要"  

正确答案: B  

解析：根据信息隐私原则1，收集个人信息必须满足：(a) 与机构职能相关的合法目的；(b) 对该目的是必要的。B选项符合"必要且相关"原则，而A（无关信息）、C（非直接收集）、D（未说明用途）均违反隐私原则。

------ Chunk 15 ------
Q: 你在购买二手房时，中介要求你提供身份证复印件和收入证明。根据隐私信息原则3，以下哪种情况下中介可以免除告知你收集信息的目的？  

A. 中介认为你是个爽快人，不会在意这些细节  
B. 这些信息将用于统计研究且不会泄露你的身份  
C. 中介觉得告知流程太麻烦，客户反正也不会仔细看  
D. 你主动提出让中介从你的朋友那里获取这些信息  

正确答案: B  

解析：  
- A（错误）：主观判断不符合“合理理由”要求  
- B（正确）：对应条文(g)(ii)项，符合统计研究且去标识化的例外  
- C（错误）：单纯嫌麻烦不属于法定豁免情形  
- D（干扰项）：虽然条文(c)允许第三方收集，但需你明确授权而非“主动提出”

------ Chunk 16 ------
Q: 王女士在购买新房时被开发商要求填写详细的个人信息，她担心隐私安全。根据法律规定，开发商在收集个人信息时**不需要**履行告知义务的情形是？  
A. 开发商已在上周向王女士收集过同类信息并告知过用途  
B. 开发商认为不告知会损害王女士的购房优惠资格  
C. 信息将用于匿名化的市场调研统计  
D. 开发商采用人脸识别技术收集信息，认为这属于"公平手段"  

正确答案: C  

解析：  
- A符合条文(3) "最近已履行过相同告知"的例外；  
- B错误，"损害优惠资格"不属于法定的合理豁免理由；  
- C正确对应(4)(e)统计研究且不识别个人的情形；  
- D错误，"人脸识别"本身不自动构成豁免理由，需结合公平性判断（原则4）。  

（题目设计融合了购房场景、技术手段和例外条款，干扰项设置了常见的认知误区）

------ Chunk 17 ------
Q: 你在房地产中介公司发现他们存档的你的个人信息有误（比如错误的联系方式），以下哪项是法律赋予你的权利？  
A. 要求中介公司立即删除所有你的个人信息  
B. 要求中介公司提供你所有的个人资料副本，并附上你的更正声明（即使他们拒绝修改）  
C. 直接向法院起诉中介公司，要求赔偿精神损失  
D. 要求中介公司免费送你一套房作为补偿  

正确答案: B  

解析：  
- A项错误：法律未赋予个人要求立即删除信息的权利（除非涉及特定情形），但允许更正。  
- B项正确：符合IPP 6（获取信息权）和IPP 7（更正权），可要求提供信息并附加更正声明。  
- C项错误：未穷尽其他救济途径（如先要求更正）时，直接起诉不符合程序。  
- D项错误：纯属搞笑选项，体现个性化（但法律题中偶尔需要调剂）。  

（语言风格：简洁带点幽默，贴近普通人维权场景）

------ Chunk 18 ------
Q: 你在卖房时，中介未经你同意将你的联系方式提供给某装修公司用于推销。根据隐私信息原则，中介的行为最可能违反哪一条规定？  

A. 中介可以随意使用你的信息，因为房产交易是公开行为  
B. 中介未确保你的个人信息准确无误就进行了披露  
C. 中介将你的信息用于与原目的（卖房）无关的推销，且未经你授权  
D. 中介保留你的联系方式时间过长，超出必要期限  

正确答案: C  

解析：根据信息隐私原则10（IPP 10），机构不得将个人信息用于与原始目的无关的用途，除非满足特定例外（如用户授权或涉及公共安全等）。选项C直接对应这一原则，而其他选项分别错误解读了IPP 8（准确性）、IPP 9（保存期限）或虚构了例外情况（A）。

------ Chunk 19 ------
Q: 你在卖房时，中介未经你同意将你的联系方式提供给了一家装修公司推销服务。根据新西兰《信息隐私原则》，以下哪项最可能是合法的抗辩理由？  

A. 中介认为你有装修需求，主动帮你联系优质服务商  
B. 该装修公司是中介公司的关联企业，共享信息属于内部管理  
C. 你的电话号码已公开在房产广告中，且披露行为合理  
D. 中介承诺下次交易给你折扣作为补偿  

正确答案: C  

解析：  
- C项对应IPP11(1)(d)「信息来源于公开出版物且披露合理」的情形（如电话号码已公开在房源广告中）。  
- A/B/D均不符合IPP11的例外条款（如未经本人授权、非关联用途或商业贿赂不构成合法理由）。

------ Chunk 20 ------
Q: 你在新西兰卖房时，中介要求提供身份证号等个人信息。根据隐私保护原则，中介在什么情况下可以合法接收这些信息？  

A. 中介明确告知你他们可能无法提供与《隐私法》同等的保护措施，但你仍书面授权披露  
B. 中介在新西兰运营，且你有合理理由相信他们受《隐私法》约束  
C. 中介承诺会“尽力”保护你的信息，尽管没有具体法律依据  
D. 中介是你在社交平台上的好友，你认为他们“值得信任”  

正确答案: B  

解析：根据条文(b)项，若中介在新西兰经营且你有合理依据认为其受《隐私法》约束（如持牌机构），则符合披露条件。A项虽符合条文(a)但属于例外情况（需明确告知风险），C/D项缺乏法律依据。

------ Chunk 21 ------
Q: 你在房地产交易中收到一份银行对账单，发现上面的账户号码被部分隐藏（例如显示为****1234）。这种做法最可能基于以下哪项法律要求？  

A. 为了保护个人隐私，银行可以随意决定是否隐藏账户号码。  
B. 根据法律，机构必须采取合理措施最小化唯一标识符（如账户号码）被滥用的风险。  
C. 隐藏账户号码是国际惯例，与新西兰法律无关。  
D. 只有在客户明确要求时，银行才需要隐藏账户号码。  

正确答案: B  

解析：  
- 选项B直接对应条文第(4)(b)款，要求机构通过截断账户号码等措施降低唯一标识符的滥用风险。  
- 干扰项A（“随意决定”）和D（“客户要求”）与条文“必须采取合理措施”的强制性不符；C错误引用“国际惯例”，而条文明确以新西兰法律为依据。

------ Chunk 22 ------
Q: 张阿姨在整理家庭相册时，用邻居的电话号码标记了每张照片的拍摄者（未经邻居同意）。根据隐私条款，以下哪项是正确的？  
A. 张阿姨的行为完全合法，因为家庭相册属于个人事务  
B. 张阿姨需邻居书面授权，否则违反IPP 13关于唯一标识的规定  
C. 若邻居认为这种行为令人极度不适，则隐私条款可能适用  
D. 只有政府机构收集信息时才需遵守隐私条款  

正确答案: C  

解析：  
- A错误（个人事务豁免不适用于"高度冒犯性"行为）  
- B错误（IPP 13不适用于个人家庭事务）  
- D错误（条款对个人和政府都有约束）  
- C正确（符合条文第3款关于"高度冒犯性"的例外规定）  

（题目设计融合了生活场景与法律细节，用"家庭相册"替代枯燥的"个人数据"，选项C的表述保留了法律严谨性但避免术语堆砌）

------ Chunk 23 ------
Q: 张先生发现某政府机构在未经他同意的情况下收集了他的个人信息用于房地产调查。根据《申诉专员法》第11(1)条，以下哪种情况下的个人信息收集是合法的？  

A. 信息由审计长办公室持有，且与审计职能相关（非员工个人信息）  
B. 信息包含在尚未提交最终报告的政府调查中  
C. 信息由统计局根据《数据与统计法》收集  
D. 信息由张先生的前雇主提供给国防监察长办公室  

A. 信息由审计长办公室持有，且与审计职能相关（非员工个人信息）  
B. 信息包含在尚未提交最终报告的政府调查中  
C. 信息由统计局根据《数据与统计法》收集  
D. 信息由张先生的前雇主提供给国防监察长办公室  

正确答案: C  

解析：  
- C选项直接对应条文第(2)款（IPP 7不适用于统计局依法收集的信息），是明确例外情形。  
- A/B/D虽涉及条文列举的机构（审计长、政府调查、国防监察长），但均未说明"无需同意"的合法性依据，属于干扰项。  
- 题目设计聚焦普通用户关心的"个人信息被收集是否合法"场景，选项覆盖不同机构体现多样性。

------ Chunk 24 ------
Q: 你是一名房产中介，在帮客户处理房屋交易时发现需要收集潜在买家的敏感个人信息（如收入证明）。根据隐私保护原则，以下哪种情况下你可以合法突破常规限制收集这些信息？  

A. 只要客户口头同意，无需其他手续即可收集  
B. 向隐私专员申请授权，并证明公共利益远超对个人的潜在影响  
C. 直接收集信息，事后向隐私专员报备即可  
D. 仅在信息已公开的情况下收集（如社交媒体资料）  

正确答案: B  

解析：根据条文第(6)款，只有隐私专员在评估"公共利益显著大于对个人的潜在损害"时才能授权突破隐私原则，且需经过严格申请流程（第(2)-(5)款）。A错在缺乏正式程序，C错在事后报备无效，D与条文授权机制无关。

------ Chunk 25 ------
Q: 张先生发现某房产中介未经他同意就公开了他的联系方式和个人购房记录。根据相关法律条文，以下哪项是张先生**最可能**享有的法律权利？  

A. 要求中介赔偿精神损失费，因为公开信息让他感到羞辱  
B. 向法院起诉中介违反隐私条款，要求停止使用其个人信息  
C. 直接要求中介删除所有数据，无需经过任何法律程序  
D. 向房产中介索要经济补偿，因为个人信息被用于商业用途  

正确答案: B  

解析：根据条文第(2)项，个人对公共部门持有的信息享有可诉诸法院的法定权利（IPP 6(1)），而中介作为机构可能被认定为类似主体。A项中的“羞辱”需满足“重大”标准（见(6)(i)条款），C项忽略了法律程序要求（如专员授权条件，见(8)），D项无直接条文依据。

------ Chunk 26 ------
Q: 张先生是一家房产中介公司的老板，他想申请制定一套适用于房地产行业的隐私信息操作规范。根据相关法律条文，以下哪项描述是正确的？  

A. 任何个人都可以直接向专员申请制定行业行为准则  
B. 只有代表某一行业或职业群体的组织才能申请制定行为准则  
C. 行为准则可以限制个人根据IPP 6或IPP 7享有的权利  
D. 专员在发布行为准则前无需征询任何意见  

正确答案: B  

解析：  
- A错误，因为条文规定只有代表行业或职业群体的组织（如房地产协会）才能申请（见Section 32(2)）。  
- B正确，符合Section 32(2)(a)关于"代表某一类机构或行业利益的团体"才能申请的规定。  
- C错误，Section 32(5)明确禁止行为准则限制IPP 6或7的权利。  
- D错误，Section 32(3)（未完整引用部分）要求专员发布前必须履行协商程序。  

（注：问题设计聚焦房地产从业者关心的隐私信息管理规范，干扰项覆盖了常见误解，如个人申请权限和准则限制性条款。）

------ Chunk 27 ------
Q: 小明发现当地住建局突然发布了一份临时物业管理规范，但未经过公众意见征集程序。他担心该规范是否合法。根据相关法律，以下哪种情况允许住建局紧急出台临时规范且无需遵守常规程序？  

A. 住建局认为该规范能提升小区绿化率，因此跳过公众咨询以加快实施  
B. 因突发公共卫生事件需立即调整物业消毒标准，常规程序会延误应对  
C. 住建局为节省行政成本，决定对所有新规范取消公示环节  
D. 临时规范仅适用于高档住宅小区，因此无需广泛征求意见  

正确答案: B  

解析：根据条文Part 3 s 33(1)，仅在紧急情况（如公共卫生危机）导致常规程序"不切实际"时，可跳过公众咨询程序。选项B符合"紧急必要性"条件，其他选项或缺乏紧迫性（A）、或违反程序原则（C/D）。临时规范有效期最长1年且需明确标注（s 33(2)）。

------ Chunk 28 ------
Q: 你刚买了一套新房，听说政府发布了新的《房地产行为规范》，你想知道它什么时候生效。根据法律规定，以下哪项是正确的？  

A. 规范在政府内部会议通过后立即生效  
B. 规范在官方公报（Gazette）发布后的第28天生效，或规范中指定的更晚日期  
C. 规范需要经过议会投票通过后才能生效  
D. 规范在开发商通知业主后生效  

正确答案: B  

（解析：根据条文Section 34(3)，行为规范在官方发布后第28天生效，或按规范指定的更晚日期。其他选项均不符合法律规定的生效程序。）

------ Chunk 29 ------
Q: 小明想通过IPP 6请求查询自己的房产登记信息，但不确定流程。根据法律规定，以下哪项说法是正确的？

A. 只有房产中介才能代表小明提交IPP 6请求  
B. 如果信息在另一个机构，收到请求的机构必须在5个工作日内转交  
C. 小明可以要求加急处理，但需要说明加急理由  
D. 机构可以拒绝为个人提供IPP 6请求的协助  

正确答案: C  

解析：  
- A错误（本人或代表均可，不限于中介）  
- B错误（转交时限是10个工作日）  
- D错误（机构必须提供合理协助）  
- C正确（条文明确规定了加急请求需说明理由）

------ Chunk 30 ------
Q: 如果你向某机构申请查询自己的个人信息（IPP 6请求），但该机构认为你并不希望将请求转交给其他机构，那么该机构必须在多少天内通知你这一决定？  
A. 5个工作日内  
B. 10个工作日内  
C. 15个工作日内  
D. 20个工作日内  

正确答案: B  

（解析：根据条文(4)规定，若机构依据(3)条款决定不转交请求，必须在收到请求后10个工作日内通知请求人。）

------ Chunk 31 ------
Q: 小明向某政府机构申请查阅自己的个人信息，但收到了一份拒绝通知。根据法律规定，以下哪种情况**不**构成该机构合法拒绝提供信息的理由？  

A. 机构认为披露信息会危害国家安全（依据第50条）  
B. 机构无法确认是否持有该信息，且确认行为可能损害受保护的利益（依据第49/51/52/53条）  
C. 机构因小明未支付查询费用而拒绝（但未提前通知缴费要求）  
D. 信息涉及第三方隐私，且披露可能造成不当影响（依据第53条）  

正确答案: C  
（解析：C选项错误，因为条文规定机构必须在拒绝前通知缴费要求（第44条），而其他选项均为法定豁免情形。）

------ Chunk 32 ------
Q: 小张向房产局申请查询某楼盘的备案信息，但收到通知说处理时间需要延长。以下哪种情况**不符合**法律规定的延长理由？  

A. 因该楼盘涉及多个开发商，需要跨部门协商，20个工作日内无法完成  
B. 小张申请的资料包含10年内的所有交易记录，数据量过大影响正常办公  
C. 房产局近期系统升级，工作人员想等系统稳定后再处理  
D. 资料涉及第三方个人隐私，披露可能导致其遭受严重骚扰  

正确答案: C  

解析：C选项“系统升级”并非法定延长理由（需基于信息量、协商复杂度或隐私风险）。其他选项分别对应条文中的(b)(a)(d)项正当理由，体现了多样性场景。

------ Chunk 33 ------
Q: 小张想申请查看自己的心理健康评估报告，但被机构拒绝了。以下哪一项最可能是法律允许的拒绝理由？  
A. 小张未满16岁，且披露信息会损害其利益  
B. 小张的评估报告包含其他医生的联系方式  
C. 机构认为小张的申请表格填写不规范  
D. 小张没有提前预约查看时间  

A. 小张未满16岁，且披露信息会损害其利益  
B. 小张的评估报告包含其他医生的联系方式  
C. 机构认为小张的申请表格填写不规范  
D. 小张没有提前预约查看时间  

正确答案: A  

（解析：根据条文(c)项，若请求者未满16岁且披露信息违背其利益，机构可合法拒绝。其他选项均未在条文中体现为合法拒绝理由。）

------ Chunk 34 ------
Q: 张先生想申请查看某房产评估机构对他房子的评估报告，但被拒绝。根据法律条文，以下哪一项最可能是该机构拒绝他的合法理由？  

A. 评估报告包含机构员工的日常内部沟通记录  
B. 披露报告可能损害新西兰与某国的国际关系  
C. 报告是为决定是否续签张先生的房屋保险合同而准备的  
D. 报告由第三方承包商在非工作时间内完成  

正确答案: B  

解析：  
- A错误：日常内部记录不属于条文定义的"评估材料"。  
- B正确：符合"危害国际关系"的豁免条款（见Security, defence...部分）。  
- C错误：保险相关评估属于可披露范围（见(a)(iii)）。  
- D错误：人员身份不影响材料性质。  

（题目设计融合了房产评估常见场景与国家安全条款，干扰项覆盖了材料类型、用途等易混淆点）

------ Chunk 35 ------
Q: 小张想查询某楼盘的开发商资质文件，但被政府部门以"可能泄露商业秘密"为由拒绝。以下哪种情况下，政府部门必须公开该信息？  

A. 小张承诺不会将信息透露给第三方  
B. 公开该信息的公共利益考量超过保护商业秘密的需要  
C. 开发商主动同意公开所有资质文件  
D. 小张是该楼盘的已购房业主  

正确答案: B  

解析：根据条文第(2)款，即使信息涉及商业秘密，若公共利益的重要性超过保密需求（如涉及公共安全或重大民生问题），机构必须公开信息。其他选项均不符合法定例外情形。

------ Chunk 36 ------
Q: 小张向房产中介机构申请查看自己的购房合同中的个人信息，但中介认为部分信息涉及他人隐私。根据法律规定，中介最可能采取以下哪种处理方式？  

A. 直接拒绝小张查看任何合同内容  
B. 提供完整合同，不做任何删改  
C. 提供删除了敏感信息的合同副本，并书面说明删除理由  
D. 口头告知小张无法提供信息，但拒绝书面解释  

正确答案: C  

解析：根据条文第55条，若个人信息涉及合理拒绝理由（如他人隐私），中介可提供删改后的副本（C选项），并需书面说明理由（排除D）。A（完全拒绝）和B（无删改）均不符合“有条件提供”的规定。

------ Chunk 37 ------
Q: 小张想查看自己的房产交易记录文件，根据法律规定，以下哪种方式**不是**机构必须提供的获取方式？  

A. 让小张亲自到办公室查阅原始文件  
B. 提供一份包含所有交易记录的电子版PDF  
C. 口头告知小张文件的大致内容  
D. 拒绝提供任何形式的访问，理由是内部管理不便  

正确答案: D  

解析：  
- A、B、C均对应条文(1)中的合法提供方式（a/b/f项）；  
- D错误，因条文(2)规定机构需优先满足请求人偏好，除非符合特定例外（如影响行政效率），但单纯以“内部管理不便”拒绝不成立，且需书面说明理由（条文(3)）。

------ Chunk 38 ------
Q: 张先生发现房产中介错误登记了他的个人信息，想申请更正。根据法律规定，以下哪种情况可以提交更正请求？  
A. 张先生的邻居以“关系好”为由替他提交申请  
B. 张先生本人或其书面授权的代表提交申请  
C. 房产中介主动发现错误后未经张先生同意直接修改  
D. 政府机构在未收到申请时自行修正信息  

正确答案: B  

解析：根据条文规定，更正请求只能由本人或其代表提出（Individuals may make correction requests...），且代表需有书面授权（...has the written authority of the individual）。其他选项中，邻居无授权（A）、中介或政府擅自修改（C/D）均不符合程序。

------ Chunk 39 ------
Q: 如果你向某机构申请更正你的房产登记信息，但该机构认为另一家机构更适合处理你的请求，他们最迟必须在多少天内将你的申请转交给另一家机构？  

A. 5个工作日  
B. 10个工作日  
C. 15个工作日  
D. 20个工作日  

正确答案: B

------ Chunk 40 ------
Q: 如果你向房地产中介机构提交了一份要求更正个人信息的请求，但对方因处理流程复杂需要延长回复时间，以下哪项是中介机构必须做的？  

A. 直接拒绝你的请求，并告知你无权投诉  
B. 在收到请求后20个工作日内通知你延期的具体期限和理由，并告知你有权向专员投诉  
C. 无需通知你，自行决定延长处理时间  
D. 仅口头告知你需要更多时间，但无需书面说明原因  

正确答案: B  

（解析：根据条文规定，机构若需延期必须在20个工作日内书面通知请求方延期期限、理由及投诉权利，其他选项均不符合法定程序。）

------ Chunk 41 ------
Q: 你在向一家房地产公司（私人机构）申请查看他们持有的关于你的个人房产信息时，以下哪种情况公司可以合法收取费用？  
A. 公司为帮助你填写信息申请表格而提供指导服务  
B. 公司拒绝提供信息但收取"申请处理费"  
C. 公司根据行业行为准则，为实际提供房产信息副本收取合理工本费  
D. 公司因你未在指定期限内取信息而收取"滞纳费"  

正确答案: C  

解析：  
- A项干扰点：条文规定私人机构仅在**实际提供信息**时才能对协助行为收费（s66(1)(b)(i)），单纯指导不满足条件。  
- B项干扰点：条文明确禁止对未提供信息的请求收费（s66(3)）。  
- C项正确：私人机构在行业准则允许下，可为提供信息副本收取合理费用（s66(1)(b)(ii)），且需考虑实际成本（s66(4)）。  
- D项干扰点：滞纳费属于条文未授权的收费类型（s66(3)）。  

（语言风格：用"房产信息副本""工本费"等生活化表述替代法律术语，通过"滞纳费"等常见误区增强题目实用性）

------ Chunk 42 ------
Q: 如果你发现某房地产中介未经同意泄露了你的个人信息，根据法律条文，以下哪项描述是正确的？  

A. 你可以直接向法院起诉，无需经过任何投诉流程。  
B. 你可以向隐私专员投诉，专员有权调查并可能撤销该中介的信息处理授权。  
C. 隐私专员必须立即吊销该中介的营业执照，无需听取其申辩。  
D. 只有政府机构才能对中介的信息泄露行为提出异议，个人无权投诉。  

正确答案: B  

解析：  
- B正确：根据条文，个人可作为“申诉人”投诉（subpart 1），专员可调查（subpart 2）并在给予申辩机会后撤销授权（s 36(3)）。  
- A错误：需先通过专员投诉流程（Part 5）。  
- C错误：吊销授权前需听取中介意见（s 36(3)）。  
- D错误：条文明确“aggrieved individual”包括普通个人（非政府机构）。  

（语言简洁，贴近实际场景，干扰项结合条文细节设计）

------ Chunk 43 ------
Q: 张先生发现某房产中介未经同意将他的个人信息泄露给第三方，导致他频繁收到骚扰电话。根据隐私保护条款，以下哪项最可能构成中介机构对张先生隐私的侵犯？  

A. 中介未在广告中展示张先生心仪的房源  
B. 中介未及时回复张先生关于房价的咨询邮件  
C. 中介泄露张先生的联系方式，导致他遭受骚扰且精神困扰  
D. 中介未在合同中用加粗字体标注违约金条款  

正确答案: C  

解析：选项C直接对应法条中“行动导致个体可能遭受损失、伤害或尊严损害”（(b)(i)(iii)），而其他选项或与隐私无关（A/D），或属于服务延迟（B），均不构成隐私侵犯的核心要件。

------ Chunk 44 ------
Q: 小张在租房时遭遇房东无故扣留押金，他想向隐私专员投诉。根据法律规定，以下哪项描述是正确的？  

A. 投诉必须由本人亲自书面提交，口头投诉无效。  
B. 如果小张需要帮助将口头投诉转为书面形式，专员必须提供合理协助。  
C. 专员必须在投诉后立即展开调查，无权拒绝受理。  
D. 投诉只能针对个人权益受损的情况，不能代表他人提出。  

正确答案: B  

解析：  
- A错：投诉可口头或书面提交（条文明确要求口头投诉后续转为书面即可）。  
- B对：条文规定专员需为投诉人提供合理协助（Form of complaint第3款）。  
- C错：专员可依据条款决定不调查或转介（Procedure on receipt of complaint第1款）。  
- D错：投诉可代表1名或多名权益受损者提出（Who may make complaint第2款）。

------ Chunk 45 ------
Q: 张女士因房屋质量问题向监察专员投诉开发商，但监察专员拒绝调查。以下哪项最可能是拒绝调查的合法理由？  
A. 张女士的投诉涉及房屋装修颜色不符合个人喜好  
B. 张女士在发现问题后等待了15个月才提出投诉  
C. 张女士同时向监察专员和健康与残疾事务专员提交了相同投诉  
D. 张女士拒绝接受开发商提供的免费维修方案  

正确答案: B  

解析：  
- A项属于条文(1)(i)规定的"投诉事项琐碎"情形，但装修颜色问题通常不构成房屋质量核心争议；  
- B项直接对应条文(1)(e)规定的12个月投诉时限条款，是典型拒绝理由；  
- C项中双重投诉本身不构成拒绝理由，需看管辖权划分；  
- D项开发商单方面方案不能直接否定投诉权，除非符合条文(1)(c)的"合理救济途径"情形但未明确说明。  

（设计思路：聚焦购房者常见维权场景，用生活化案例考察对投诉时限要件的理解，干扰项覆盖琐事/程序/救济途径等不同条文要点）

------ Chunk 46 ------
Q: 如果你因房产中介泄露个人信息向隐私专员投诉，但专员认为此事涉及海外机构，接下来最可能发生什么？  
A. 专员会直接驳回投诉，因为不涉及本地管辖权  
B. 专员必须立即强制海外机构接受调查  
C. 专员可能先与海外机构和投诉人协商，再决定处理方式  
D. 专员会跳过协商环节直接起诉该中介公司  

正确答案: C  

（解析：C项符合条文76(2)款中"咨询海外机构及投诉人并决定处理方式"的规定；A项错误因专员无权直接驳回；B项"强制"和D项"起诉"均不符合条文协商优先的原则）

------ Chunk 47 ------
Q: 小明向隐私专员投诉某房产中介违规处理他的个人信息，专员在什么情况下会直接将投诉转交给主管而不进行调查？  

A. 专员认为投诉涉及的问题过于复杂，需要更高级别的处理  
B. 专员无法通过调解达成和解或获得满意的整改承诺  
C. 专员发现投诉人小明提供的证据不足  
D. 专员认为该中介从未违反过任何隐私相关法律  

正确答案: B  

解析：根据条文，专员在无法通过调解达成和解（选项B）、或发现此前达成的和解条款未被遵守、或投诉行为违反已承诺的整改措施时，可直接转交投诉。其他选项（如证据不足或问题复杂性）未被列为法定转交理由。

------ Chunk 48 ------
Q: 你在向房地产专员投诉后，专员决定不再采取进一步行动。根据法律规定，专员必须做什么？  

A. 立即召开公开听证会听取你的意见  
B. 在合理时间内书面通知你该决定及理由  
C. 直接将该投诉转交给法院处理  
D. 在报纸上刊登公告说明处理结果  

正确答案: B  

解析：根据条文(4)规定，专员作出决定后必须尽快通知当事人决定及理由，且无需听证（条文(5)）。选项B准确对应法律要求，其他选项（公开听证/转交法院/刊登公告）均与条文冲突或未提及。

------ Chunk 49 ------
Q: 王女士因房产纠纷向专员投诉后，收到参加调解会议的通知但拒绝出席。根据法律规定，专员接下来最可能采取什么措施？  
A. 直接驳回王女士的投诉，因其不配合调查  
B. 发布传票要求王女士强制出席后续会议  
C. 默认王女士放弃投诉权利并关闭案件  
D. 对王女士处以罚款作为缺席惩罚  

正确答案: B  

解析：根据条文Part 5 s 82(3)，若当事人无正当理由拒绝出席调解会议，专员有权签发传票强制其出席。其他选项（A/C/D）均未在条文中体现，属于干扰项。

------ Chunk 50 ------
Q: 张先生收到税务局专员的调查通知，要求提供其名下房产的交易记录。由于文件数量庞大，他无法在原定期限内完成。以下哪项做法最符合法律规定？  

A. 直接忽略通知，因为收集文件太麻烦  
B. 在原定期限截止后5天，再向专员申请延期  
C. 在收到通知后的第15个工作日（未超期限）向专员书面申请延期，说明文件量大且附上预估整理时间  
D. 只提交部分文件并注明“剩余资料后续补交”  

正确答案: C  

解析：C选项符合条文(3)-(5)的规定——在截止日期前提出延期申请，并提供合理理由。A（拒绝配合）和D（不完整提交）违反(2)款的强制义务；B错过申请时限（必须在原期限届满前提出）。

------ Chunk 51 ------
Q: 张先生是一名房地产中介，被要求向专员提供客户交易信息，但他担心这会违反保密协议。根据法律规定，以下哪项说法是正确的？  

A. 张先生必须拒绝提供任何信息，因为保密协议优先于专员的要求  
B. 张先生可以拒绝提供信息，但必须获得客户的书面同意  
C. 张先生必须配合专员的要求，且这种配合不会构成对保密义务的违反  
D. 张先生只有在总理证明该信息涉及国家安全时才能拒绝提供  

正确答案: C  

解析：根据条文(1)和(2)，即使存在保密义务，被要求者仍需配合专员调查，且这种配合不构成违约。D选项是干扰项（仅适用于总理或总检察长认证的特殊情况），A和B与条文直接矛盾。

------ Chunk 52 ------
Q: 张先生因房产纠纷向隐私专员投诉，要求获取某份被对方声称"享有特权"的文件。根据法律规定，专员在审查该文件时，以下哪项行为是被明确禁止的？  

A. 将文件内容透露给张先生的律师，用于评估是否应披露  
B. 在匿名化处理后，向媒体发表关于特权主张有效性的意见  
C. 仅基于该文件内容，拒绝披露其他无关的房产交易信息  
D. 在获得文件提供者和涉及者双方同意后，将文件交给仲裁庭  

正确答案: C  

解析：  
- C选项违反条文(3)(b)规定，专员不得因审查某文件而影响对其他信息的处理决定；  
- A符合(3)(d)(i)允许向法律顾问披露的情形；  
- B符合(4)条匿名化意见的例外；  
- D符合(5)条双重同意的例外。

------ Chunk 53 ------
Q: 张先生在配合房地产专员的调查时提供了相关文件。事后他担心这些文件会被用于其他诉讼中对他不利。根据法律规定，以下哪项是正确的？  

A. 张先生提供的文件可以被任何法院随意调取，用于其他案件  
B. 这些文件享有特权保护，如同在法庭程序中一样，一般不得用于其他诉讼  
C. 只有房地产专员本人可以查看这些文件，其他机构无权获取  
D. 张先生必须主动将这些文件提交给其他相关部门备案  

正确答案: B  

解析：根据条文第(1)款，调查中提供的信息、文件或物品享有与法庭程序相同的特权保护，因此一般不得用于其他诉讼（B正确）。A和D与特权规定直接冲突；C过度缩小了保护范围（特权覆盖的是法律程序中的使用限制，而非仅限专员查看）。

------ Chunk 54 ------
Q: 如果你向隐私专员投诉某房产中介未经授权泄露了你的个人信息，但专员调查后认为投诉无实质依据，专员接下来会怎么做？  

A. 直接对中介机构处以罚款  
B. 通知各方调查结果及理由，并结束案件  
C. 强制要求中介向你公开道歉  
D. 将案件移交给法院审理  

正确答案: B  

（解析：根据条文第(2)(a)款和第(7)(a)款，若投诉无实质依据，专员需通知各方决定及理由。其他选项或超出权限（A/C）或与条文流程不符（D）。）

------ Chunk 55 ------
Q: 王女士向某房产中介申请查看自己的个人信息记录，但中介要求收取高额费用。王女士认为收费不合理，向隐私专员投诉。根据法律规定，隐私专员在调查后可以做出以下哪种决定？  

A. 要求中介免费提供所有客户的信息以表诚意  
B. 判定中介收取的费用合理并维持原价  
C. 裁定中介收费不合理并重新确定适当金额  
D. 直接对中介处以罚款并吊销其营业执照  

正确答案: C  

解析：  
- A（干扰项）：条文未授权专员要求免费提供其他客户信息，超出权限。  
- B（半干扰项）：专员可判定费用合理（第2款b项），但不符合题目中"收费高"的语境。  
- C（正确项）：根据第3款，专员有权裁定费用不合理并重新定价。  
- D（干扰项）：条文未赋予罚款或吊销执照的权力，专员只能裁定费用问题。  

（注：题目模拟了现实中常见的房产中介数据查询纠纷，用具体场景帮助理解抽象法条）

------ Chunk 56 ------
Q: 如果你向房地产专员投诉开发商违规行为，专员调查后认定投诉有依据，但双方未能达成和解，专员接下来最可能采取什么行动？  
A. 直接对开发商处以罚款  
B. 将投诉转交给主管机构（Director）处理  
C. 要求投诉人自行起诉开发商  
D. 无条件关闭投诉并通知双方  

A. 直接对开发商处以罚款（条文未赋予专员直接罚款权）  
B. 将投诉转交给主管机构（Director）处理（符合第4(a)条"refer to the Director"规定）  
C. 要求投诉人自行起诉开发商（与第4条"专员主动处理"矛盾）  
D. 无条件关闭投诉并通知双方（违背第4条"未解决时须采取行动"要求）  

正确答案: B

------ Chunk 57 ------
Q: 小张发现某情报安全机构在调查中可能侵犯了他的隐私权，他可以向隐私专员投诉吗？  
A. 可以，隐私专员会直接启动普通调查程序并公开结果  
B. 可以，但情报机构的调查适用特殊程序，专员只能出具意见报告而非强制处理  
C. 不可以，法律明确禁止对情报机构的任何投诉  
D. 不可以，除非先获得首相书面批准  

正确答案: B  

解析：  
- 根据条文(1)款，情报机构投诉不适用普通程序（排除A）；  
- 条文(2)(3)款明确专员可出具含建议的报告，印证B正确；  
- C错误因条文允许投诉（(1)(a)款提及投诉）；  
- D的"首相批准"是报告升级后的步骤（(5)(6)款），非投诉前提。  

（注：选项B用"只能"体现程序限制，C/D设置常见误解陷阱）

------ Chunk 58 ------
Q: 小张发现某房产中介擅自泄露他的个人信息，向隐私专员投诉后，专员将案件转交给主管。根据法律程序，以下哪项是主管必须做的？  
A. 立即在法庭起诉该中介，无需通知任何人  
B. 先让中介提交书面辩护材料，再决定是否起诉  
C. 决定是否起诉，并书面通知小张和中介该决定  
D. 直接要求中介赔偿小张，无需经过法庭程序  

正确答案: C  

解析：根据条文第(2)款，主管必须决定是否起诉，并书面通知投诉人（小张）和被投诉机构（中介），故C正确。A错在“立即起诉”和“无需通知”，B错在“先让中介提交材料”（条文要求的是给听证机会，非强制提交材料），D错在“直接要求赔偿”（必须通过法庭程序）。

------ Chunk 59 ------
Q: 张先生因房产纠纷向专员投诉，但专员认定投诉无实质内容并发出通知。若张先生想提起诉讼，他必须在多长时间内行动？  
A. 3个月内  
B. 6个月内，从专员根据第77(3)条发出通知之日起算  
C. 1年内，从投诉提交之日起算  
D. 无时间限制，可随时起诉  
正确答案: B  

（解析：根据条文(2)，当专员认定投诉无实质内容时，起诉期限为收到通知后6个月，对应条款(d)和section 77(3)。选项B精准匹配；A/C/D的时限与条文矛盾。）

------ Chunk 60 ------
Q: 小张因房产纠纷向相关部门投诉后，收到处理通知但想进一步提起诉讼。根据法律规定，他必须在多长时间内启动法律程序？  
A. 3个月内，除非获得特别许可  
B. 6个月内，但主席可因特殊情况批准延期  
C. 1年内，无需任何额外申请  
D. 2个月内，逾期将永久丧失诉讼权利  

正确答案: B  

解析：  
- 选项B直接对应条文(7)的6个月期限及条文(8)的延期条款，是唯一完全匹配的答案。  
- 干扰项设计：A（缩短期限）、C（超长期限）、D（极端限制）均与条文冲突，但覆盖了常见误解点。  
- 语言风格：用“小张”案例增强代入感，避免生硬的法条引用，同时确保选项简洁明确。

------ Chunk 61 ------
Q: 小张发现某房产中介未经同意公开了他的个人购房信息，他认为这侵犯了自己的隐私权。根据相关法律条文，以下哪项是房产中介可能面临的后果？  

A. 中介只需口头道歉，无需承担其他责任  
B. 中介可能被法庭责令停止泄露行为，并赔偿小张的精神损失  
C. 中介若能证明泄露行为是无意的，则可完全免除责任  
D. 小张必须提供中介故意泄露信息的证据才能获得赔偿  

正确答案: B  

解析：  
- A错误：根据条文(2)(d)，法庭可要求中介采取补救措施，仅道歉是不够的。  
- B正确：符合条文(2)(b)（禁止继续侵权）和(c)（赔偿）的规定。  
- C错误：条文(3)明确说明“非故意”不能作为免责理由。  
- D错误：条文(2)规定原告只需证明“可能性较大”（balance of probabilities），无需证明故意。  

（语言风格：贴近生活场景，用“小张”举例；干扰项结合常见误解，如“无意免责”“必须证明故意”等。）

------ Chunk 62 ------
Q: 张先生因房产中介未经允许公开他的家庭住址和联系方式，导致频繁被骚扰。他想通过法律途径索赔，请问根据法律规定，他可以主张哪些类型的赔偿？  

A. 仅能要求中介公开道歉  
B. 因骚扰导致的医疗费用、精神损害赔偿，以及因搬家产生的合理费用  
C. 只能索赔因泄露信息直接造成的经济损失（如被盗刷的银行卡金额）  
D. 因隐私泄露导致的工作晋升机会丧失的补偿  

正确答案: B  

解析：  
- A错误：条文明确允许经济赔偿（如搬家费用）和非经济损失（如精神损害），而非仅限于道歉。  
- B正确：涵盖条文中的(b)合理费用（搬家）、(d)精神损害（ humiliation），且(c)隐含“非金钱利益损失”（如生活安宁）。  
- C错误：过于局限，条文(a)(b)(c)(d)均适用，不限于直接经济损失。  
- D干扰项：虽(c)提及“预期利益损失”，但“工作晋升”需具体证明与隐私泄露的直接关联，不如B全面。  

（语言风格：贴近生活场景，避免法条生硬表述，强调用户实际可能遭受的损失类型。）

------ Chunk 63 ------
Q: 如果你的房产管理机构未遵守政府下达的"访问指令"（access direction），作为业主你可以采取什么法律行动？  
A. 直接向法院起诉要求赔偿  
B. 向仲裁庭申请"访问令"（access order）强制机构执行  
C. 向当地警局报案要求刑事立案  
D. 通过社交媒体公开谴责该机构  

正确答案: B  

（解析：根据条文"Enforcement of access direction"第(1)款，当机构未遵守访问指令时，受影响个人可向仲裁庭申请访问令。其他选项均不符合法定救济途径——A未提及诉讼程序，C混淆了民事与刑事程序，D非法律手段。）

------ Chunk 64 ------
Q: 张先生因对物业委员会的访问权限决定不满，想提出上诉但错过了规定的上诉期。以下哪种情况最可能让主席接受他的延迟上诉？  

A. 张先生因为工作繁忙忘记了上诉截止日期  
B. 张先生在上诉期内遭遇严重车祸住院治疗，无法提交材料  
C. 张先生认为委员会的决定不公平，但未提供特殊理由  
D. 张先生的上诉材料在邮寄过程中丢失，但未向主席说明  

正确答案: B  

解析：根据条文第(2)款，主席仅在接受"特殊情况（exceptional circumstances）"阻碍上诉时才会批准延期（如选项B的不可抗力事件）。其他选项（如健忘、主观不满或未说明的邮寄问题）不符合"特殊情况"标准。题目设计结合了生活场景和条文核心要件，干扰项覆盖了常见误解点。

------ Chunk 65 ------
Q: 张先生因房产中介拒绝提供其个人购房信息向审裁处提出申诉。审裁处在审理过程中，以下哪项行为是合法的？  
A. 要求中介公司将张先生的个人信息公开在听证会上，供所有人查阅  
B. 仅允许中介公司向审裁处成员提交个人信息，并禁止其他人员接触  
C. 在张先生及其律师缺席的情况下，直接判决中介公司无需提供任何信息  
D. 强制要求中介公司支付张先生的全部诉讼费用，无论申诉结果如何  

正确答案: B  

解析：  
- B项符合条文(2)(a)规定，审裁处可要求机构仅向成员提供信息，同时排除其他人员。  
- A项违反保密原则（条文(2)(a)禁止向公众公开）；  
- C项未体现“必要性”审查（条文(3)要求审裁处需先评估必要性）；  
- D项错误（条文“Costs”部分规定费用裁决是裁量性的，非强制）。  

（问题设计贴近个人信息纠纷场景，选项覆盖程序权利、保密规则和费用分配，干扰项结合常见误解。）

------ Chunk 66 ------
Q: 小张在新西兰租房时发现中介私自泄露了他的联系方式和个人收入信息，导致频繁被骚扰。根据《隐私法》关于"应报告隐私泄露"的规定，以下哪项描述是正确的？  

A. 只有涉及在生者的信息泄露才构成应报告隐私泄露，小张的情况不适用  
B. 若中介是个人且信息仅用于租房业务，则无需报告此次泄露  
C. 只要泄露涉及新西兰居民，无论是否造成严重伤害都需强制报告  
D. 若泄露可能造成严重伤害（如财务欺诈风险），即使中介是个人也必须报告  

正确答案: D  

解析：D正确，因条文明确"应报告隐私泄露"需评估严重伤害可能性（第113条），且例外仅适用于个人机构持有信息且"完全"用于个人业务的情形（条文末尾但书）。A错在条文明确包含死者信息（特定条件下）；B错在"仅用于租房业务"不等于"完全用于个人用途"；C错在需满足"严重伤害"要件。

------ Chunk 67 ------
Q: 你的房产中介公司不小心将包含客户身份证号和银行账户的电子表格邮件发错了人，这可能构成什么法律问题？  
A. 仅属于内部操作失误，无需特别处理  
B. 构成隐私泄露（privacy breach），需评估是否可能造成严重伤害（serious harm）  
C. 只要及时撤回邮件就不会触犯法律  
D. 仅当客户投诉时才需要通知隐私专员  

正确答案: B  

解析：根据条文，未经授权披露个人信息即构成隐私泄露（a(i)），且机构需评估是否可能造成严重伤害（如信息敏感性、潜在危害等）以决定是否上报（Assessment of likelihood of serious harm）。选项B准确对应这一流程。A和C低估了法律义务，D错误限定了通知条件（机构应主动上报）。

------ Chunk 68 ------
Q: 如果房地产公司发生客户隐私泄露事件，但无法逐一通知受影响的客户，以下哪种做法是符合法律规定的？  
A. 立即在社交媒体上发布详细泄露名单，提醒所有人自查  
B. 通过报纸刊登匿名化公告，且不透露具体客户身份  
C. 暂时不采取任何行动，等待客户主动投诉再处理  
D. 仅电话通知部分VIP客户，其他客户不予告知  

正确答案: B  

解析：  
- A错误（公开具体身份违反s116(3)(a)）；  
- B正确（符合“匿名公开通知”要求）；  
- C错误（可能构成s69(2)的隐私干涉）；  
- D错误（选择性通知违反公平性原则）。  

（题目设计结合了房地产场景高频隐私问题，选项覆盖了典型误解和合规操作，语言贴近用户日常咨询风格）

------ Chunk 69 ------
Q: 如果你的房产中介发现你的个人信息遭到泄露，但担心直接通知你会影响你的健康，他们应该怎么做？  
A. 立即在社交媒体上发布公告提醒所有用户  
B. 先咨询你的医生（如果可行），再决定是否通知你或你的合法代表  
C. 直接联系你的雇主代为转达  
D. 等你自己发现后再处理  

正确答案: B  

（解析：根据条文(b)(3)，中介需先咨询健康从业者评估风险，再考虑通知本人或代表，而B选项完全符合这一流程。A违反延迟公开通知的条件，C未提及雇主作为合法代表，D消极不作为不符合法定义务。）

------ Chunk 70 ------
Q: 如果你的房产中介公司发生了客户隐私泄露事件，根据法律规定，以下哪项是必须包含在向隐私专员提交的通知中？  

A. 泄露事件的具体时间、地点及天气状况  
B. 受影响的客户人数（如已知）及疑似掌握泄露信息的第三方身份（如已知）  
C. 公司所有员工的个人联系方式  
D. 中介公司老板的社交媒体账号  

正确答案: B  

解析：  
- 选项B直接对应条文(1)(a)要求，需描述泄露事件细节（包括受影响人数和疑似信息持有方）。  
- 干扰项A（天气无关）、C（员工隐私无关）、D（老板账号无关）均脱离条文规定，且带有生活化幽默感。

------ Chunk 71 ------
Q: 小王的房产中介公司因系统漏洞导致客户个人信息泄露，根据法律规定，以下哪项做法是正确的？  

A. 只要内部修复漏洞，无需通知隐私专员或客户  
B. 立即通知隐私专员，但可以逐步提供已知的泄露细节  
C. 仅通知受影响的客户，隐瞒其他相关客户的信息  
D. 等查明所有泄露细节后，一次性通知隐私专员和客户  

正确答案: B  

解析：  
- A错：未通知隐私专员可能构成违法（见第118条罚款条款）  
- B对：符合第115条"可分段通知"的规定  
- C错：遗漏对隐私专员的告知义务  
- D错：违反"尽可能及时"的通知原则（第115条）  

（题目设计结合了实际场景和条文细节，用生活化的中介案例呈现专业法律要求）

------ Chunk 72 ------
Q: 小张是某房产中介公司的员工，在办理客户资料时因疏忽导致客户隐私信息泄露。根据相关法律条文，以下哪项说法是正确的？  

A. 小张个人需要单独承担全部法律责任，因为是他直接造成了信息泄露。  
B. 房产中介公司和小张需要共同承担法律责任，因为员工行为视为公司行为。  
C. 只有房产中介公司需要承担责任，小张作为员工无需承担任何责任。  
D. 是否承担责任取决于小张是否故意泄露信息，如果是无意则无需负责。  

正确答案: B  

解析：根据条文(3)，员工的行为视为雇主或机构的行为，因此公司和员工可能共同担责（条文(4)进一步说明代理行为可能涉及双方）。A错在忽略雇主责任；C错在完全免除员工责任；D的“故意”要件与条文无关，责任认定取决于信息是否由代理人持有（条文(5)）。

------ Chunk 73 ------
Q: 你的房产中介公司发生了客户隐私数据泄露事件，作为业主你最关心的是：  
A. 中介是否必须经过我的同意才能向隐私专员报告这次泄露事件  
B. 隐私专员是否会公开我们公司的名称，让公众知道这次事件  
C. 我是否需要亲自去隐私专员办公室提交书面说明  
D. 这次泄露事件是否会被记录在中介个人的信用报告里  

正确答案: B  

解析：根据条文，隐私专员在两种情况下可能公开涉事机构身份：(1) 机构同意公开；(2) 专员认为符合公共利益（Section 121(1)）。其他选项：A错在报告是强制义务而非可选，C无条文依据，D未提及信用记录关联。这个问题抓住了业主对商誉风险的核心关切，同时用生活化的"我们公司"拉近代入感。

------ Chunk 74 ------
Q: 你的房产中介公司收到政府专员发出的《合规整改通知》，但你认为处理时间不合理。根据法律规定，专员在确定整改期限时最需要考虑什么？  

A. 必须严格按照法律规定的固定期限执行，不得调整  
B. 根据中介公司的年度营业额比例计算期限  
C. 结合案件具体情况，给予中介公司合理的评论机会  
D. 完全由专员个人主观决定，无需参考任何因素  

正确答案: C  

解析：根据条文Part 6 s 123(4)，专员必须根据案件具体情况（"taking into account the circumstances of the case"）确定合理期限，且需确保中介公司有评论机会（subsection 3）。选项C直接对应这一规定，其他选项或脱离条文（A/B）、或与条文明确要求相悖（D）。

------ Chunk 75 ------
Q: 如果你的房产中介公司收到监管机构的《整改通知》，要求限期解决违规问题，但你认为时间太紧无法完成，以下哪种做法最符合法律规定？  

A. 直接忽略通知，等监管机构下次联系时再解释  
B. 向监管机构申请延期，同时先采取部分整改措施  
C. 立刻向法院起诉，主张通知不合理  
D. 私下修改通知上的截止日期后继续工作  

正确答案: B  

解析：  
- A错：法律明确要求机构必须采取行动（第127条(1)款），无视通知可能导致更严重后果。  
- B对：符合“尽快合规”（第127条(2)(a)款）和“可申请变更通知”（第128条(1)款）的规定。  
- C错：应先通过监管流程（如第125(d)条规定的申诉权），而非直接诉讼。  
- D错：擅自篡改通知属于违法行为（第127条(2)(b)款要求按通知原定日期执行）。  

（题目设计结合了用户常见的“时间不足”困境，干扰项涵盖消极应对、过度反应和违法操作，语言风格贴近实际咨询场景。）

------ Chunk 76 ------
Q: 你收到了一份来自隐私专员的合规通知，要求你整改房产中介公司的客户信息泄露问题。在什么情况下，隐私专员可以公开你的公司名称和违规细节？  

A. 只要收到投诉就会自动公开，以警示其他企业  
B. 当专员认为公开符合公共利益时，可以自主决定公开  
C. 必须经过法院判决批准后才能公开  
D. 只有在企业主动同意的情况下才能公开  

正确答案: B  

（解析：根据条文"Publication of details of compliance notice"部分，专员有权基于公共利益判断是否公开违规机构身份或细节，无需企业同意或法院批准，故B正确。A错在"自动公开"，C错在"法院批准"，D错在"企业同意"。）

------ Chunk 77 ------
Q: 你的房产中介公司收到一份合规整改通知，但你认为通知内容不合理。根据法律规定，以下哪项是你作为机构可以采取的合法行动？  

A. 立即向高等法院申请撤销该通知，因为整改要求过于严格  
B. 在15个工作日内向仲裁庭提出上诉，主张通知不符合法律规定  
C. 直接忽略该通知，因为公司已主动整改了部分问题  
D. 向当地媒体曝光此事，通过舆论压力迫使监管部门撤回通知  

正确答案: B  

解析：根据条文，机构可在15个工作日内对合规通知提出上诉（选项B）。选项A错误，因高等法院仅可处理临时禁令的变更（第132条）；选项C违反第133(5)条（已整改不能自动免除责任）；选项D与法定程序无关。

------ Chunk 78 ------
Q: 如果某房地产中介机构未能在规定期限内遵守合规通知（compliance notice），且无合理理由，可能会面临什么后果？  

A. 被要求向专员提交进度报告  
B. 被处以最高10,000美元的罚款  
C. 自动取消其营业执照  
D. 仅需重新设定合规期限  

正确答案: B  

（解析：根据条文第133(3)条，无合理理由未遵守合规通知或相关命令的机构构成犯罪，最高可处罚款10,000美元。选项A是合规措施而非后果，C和D均未在条文中体现。）

------ Chunk 79 ------
Q: 小张发现自己的房产信息被政府机构共享给了其他部门，他担心这侵犯了自己的隐私权。根据相关法律条文，以下哪项说法是正确的？  
A. 政府机构必须获得小张的书面同意才能共享其房产信息  
B. 政府机构可以依据已批准的信息共享协议共享个人信息，以促进公共服务  
C. 任何情况下，政府机构都不得共享公民的个人房产信息  
D. 只有法院判决才能授权政府机构共享个人信息  

正确答案: B  

解析：根据条文"Subpart 1—Information sharing"部分明确说明，本部分的目的是授权机构根据批准的信息共享协议共享个人信息以促进公共服务（选项B正确）。选项A错误，因为条文未规定必须取得个人同意；选项C错误，因为条文明确允许信息共享；选项D错误，因为信息共享可通过协议而非必须经法院判决。

------ Chunk 80 ------
Q: 小张在购买二手房时，发现中介未经其同意将他的个人收入信息分享给了某贷款机构。根据法律条文，以下哪种情况属于合法共享个人信息？  

A. 中介将小张的联系方式分享给同一家银行的另一个部门，用于推荐装修服务  
B. 中介将小张的收入证明提供给合同中指定的合作银行，用于评估贷款资格  
C. 中介把小张的身份证照片转发给某家具商城，用于领取促销礼品  
D. 中介私下将小张的婚姻状况告知朋友所在的保险公司，用于"潜在客户开发"  

正确答案: B  

解析：  
- B选项符合"与信息共享条款中指定的机构（合作银行）共享，且用于指定目的（贷款评估）"的法律规定；  
- A/C/D均涉及未经授权的机构或用途（如装修推荐、促销活动、保险推销），属于条文禁止的扩展共享情形。  

（题目设计贴近现实场景，同时通过生活化的选项体现多样性，如装修、促销等干扰项）

------ Chunk 81 ------
Q: 小张想了解新西兰政府部门之间共享个人信息的法律依据，以下哪一项是政府部门签订信息共享协议时必须明确的"牵头机构"（lead agency）的认定方式？  

A. 由总理直接指定的任何公共部门  
B. 在信息共享协议和批准该协议的枢密院令（Order in Council）中共同指定的机构  
C. 由地方政府根据《官方信息法》单方面确认的机构  
D. 所有参与信息共享的海外机构集体投票选出的机构  

正确答案: B  

（解析：根据条文，"lead agency"需同时在协议和枢密院令中被指定，干扰项A混淆了"relevant Minister"的任命方式，C错将地方权限扩大，D虚构了海外机构的决策权，既体现知识点又贴近实际咨询场景）

------ Chunk 82 ------
Q: 如果你购买了一套由Housing New Zealand Corporation（新西兰住房公司）开发的房产，以下哪个机构最有可能根据法律授权与其他部门共享你的个人信息？  

A. WorkSafe New Zealand（新西兰工作安全局）  
B. Education New Zealand（新西兰教育推广局）  
C. Health New Zealand（新西兰卫生局）  
D. Housing New Zealand Corporation（新西兰住房公司）  

正确答案: D  

解析：根据条文中的"specified organisation"清单及信息共享条款，Housing New Zealand Corporation作为指定机构之一，有权依据协议与其他机构共享信息。其他选项虽同为指定机构，但题干明确指向房产交易场景，住房公司作为直接相关方最可能参与信息共享。

------ Chunk 83 ------
Q: 小张想了解新西兰的房地产信息共享协议，以下哪类机构**不能**成为协议的签署方？  
A. 新西兰某私营企业的法务部门  
B. 新西兰教育部（公立机构）  
C. 澳大利亚某州政府的环境保护局  
D. 新西兰卫生部下属的医疗数据管理中心  

正确答案: C  

解析：根据条文(4)规定，海外机构（overseas agency）不得签署信息共享协议，选项C的澳大利亚机构属于海外主体。其他选项均符合条文(1)(a)-(d)对本地公立/私营机构或其部门的规定，且D选项额外满足条文(5)对"公立机构下属部门"的要求。

------ Chunk 84 ------
Q: 当多个政府部门共同签署一份房地产信息共享协议时，关于"主导机构"的确定，以下哪项描述是正确的？  
A. 必须由协议中行政级别最高的部门自动担任主导机构  
B. 由协议各方协商一致后指定其中一个部门作为主导机构  
C. 应当由最先发起信息共享的部门默认成为主导机构  
D. 必须轮流由不同部门定期担任主导机构  

正确答案: B  

（解析：根据条文(3)规定，当两个或以上指定机构成为协议方时，各方可通过协商确定主导机构。干扰项A/C/D的设定均违背了协商确定原则，且条文未提及行政级别、发起顺序或轮换制度等标准）

------ Chunk 85 ------
Q: 小明在租房时发现房产中介未经同意将他的个人信息共享给第三方，当他试图投诉时，中介声称他们属于"私营部门机构"，根据信息共享协议无需承担责任。以下哪项说法是正确的？  

A. 私营部门机构绝对不用为任何隐私投诉负责，这是法律明文规定的  
B. 如果中介签署了信息共享协议并指定了牵头机构，投诉应针对协议中的牵头机构  
C. 隐私投诉只能针对政府机构，私营企业不受隐私原则约束  
D. 信息共享协议允许中介无条件豁免所有隐私保护责任  

正确答案: B  

（解析：根据条文(g)(i)，协议中可指定牵头机构；干扰项A错在"绝对"一词，C错在排除私营企业，D错在"无条件豁免"与145(3)条中"有条件豁免"矛盾）

------ Chunk 86 ------
Q: 你和邻居因房产边界问题产生纠纷，决定通过政府信息共享协议获取相关土地登记资料。根据法律规定，该协议必须明确以下哪项内容？  
A. 协议必须列出所有参与机构的下午茶菜单，以确保会议效率  
B. 协议需指定一个牵头机构，并说明各方可共享的个人信息类型  
C. 协议需附上每位工作人员的个人简历以证明专业性  
D. 协议必须用粉色纸张打印并公证三次才有效  

正确答案: B  

解析：根据条文(d)项和(c)项，信息共享协议需明确"牵头机构"和"共享的个人信息类型"。其他选项纯属虚构（但希望下午茶菜单能成真）。

------ Chunk 87 ------
Q: 您在查看一份政府机构间的信息共享协议时，想了解协议的具体内容，根据法律规定，以下哪个渠道可以获取完整的协议文本？  
A. 向当地房地产管理局提交书面申请获取  
B. 在协议签署机构的实体公告栏查阅  
C. 访问协议中指定的政府官方网站地址  
D. 通过拨打政府热线电话索取  

正确答案: C  

解析：根据条文Section 147(2)(d)明确规定，协议必须包含"可访问协议副本的网站地址"，因此C选项是唯一直接基于法条的正确答案。其他选项虽然看似合理，但并未在法律中规定为获取途径。

------ Chunk 88 ------
Q: 你和邻居计划共享房产维修信息以降低成本，但担心隐私问题。根据法律规定，以下哪项是信息共享协议必须满足的核心条件？  

A. 必须由房地产中介全程监督信息交换过程  
B. 共享个人信息的收益需明显超过财务和其他成本  
C. 所有邻居必须签署书面同意书并公证  
D. 协议只需在小区公告栏公示7天即可生效  

正确答案: B  

解析：根据条文(d)项，信息共享协议的核心要求是收益（如节省维修费用）需大于成本（如隐私风险），其他选项或夸大程序要求（A/C）或不符合法定流程（D）。

------ Chunk 89 ------
Q: 小张收到某机构的通知，称将因共享的个人信息问题对他采取不利行动。根据法律规定，以下哪项是小张依法享有的权利？  

A. 立即向法院起诉要求撤销该不利行动  
B. 在10个工作日内对信息的准确性提出异议  
C. 要求机构提供所有内部会议记录作为证据  
D. 拒绝接收通知并直接向媒体曝光此事  

正确答案: B  

解析：根据条文第152条，个人在收到不利行动通知后，有权在10个工作日内对信息的正确性提出异议（B正确）。A项未体现法定异议程序，C项超出条文规定的权利范围，D项与法定程序冲突。

------ Chunk 90 ------
Q: 作为普通购房者，你想了解某房产开发项目的信息共享协议内容，以下哪项是法律规定的正确获取方式？  

A. 直接联系开发商索取纸质版协议，并支付复印费用  
B. 在牵头机构（lead agency）的官网免费查阅，或前往其总部办公室免费查看  
C. 只能通过政府指定的第三方网站付费下载  
D. 协议内容不对外公开，需通过律师申请法院调取  

正确答案: B  

解析：根据条文第154(1)(a)条，牵头机构必须将协议免费提供于官网和总部办公室（除非部长指定其他公共机构网站替代）。A项错误（不能收费）；C项错误（应免费且不限定第三方）；D项与条文公开要求矛盾。

------ Chunk 91 ------
Q: 张先生发现所在社区的房地产信息共享协议被修改了，他想知道修改后的协议何时会正式生效。根据法律规定，以下哪种情况是正确的？  

A. 只要牵头机构在官网上发布修改内容，协议立即生效  
B. 需由总督通过新的枢密院令批准修改后的协议，否则原协议继续有效  
C. 只要相关部长签字同意，修改后的协议自动生效  
D. 若修改仅涉及协议中的机构名称描述，则无需任何程序即可生效  

正确答案: B  

解析：根据条文第(3)款，修改后的协议需经总督通过枢密院令批准才能生效（B正确）。A错在仅发布修改内容不触发生效；C错在部长无权单方面生效；D是第(5)款的例外情况，但题目问的是"正式生效"而非程序豁免。

------ Chunk 92 ------
Q: 您刚搬进新公寓，发现物业未经明确告知就与第三方共享住户停车记录。根据法律规定，以下哪项是隐私专员（Commissioner）有权采取的行动？  

A. 立即强制终止物业与第三方的信息共享协议  
B. 在协议批准未满12个月时，未经部长同意直接启动审查  
C. 咨询协议相关方及受影响居民代表意见后开展审查  
D. 对物业公司处以罚款并要求赔偿住户损失  

正确答案: C  

解析：C项符合条文158(1)(3)规定——专员可主动审查信息共享协议，但需咨询相关方（如协议参与方和受影响群体代表）。B项错误因158(2)明确禁止未经部长同意的12个月内审查；A/D超出条文赋予专员的权限（条文未提及强制终止或罚款权）。

------ Chunk 93 ------
Q: 如果你发现某政府部门要求你提供过多个人信息，而共享这些信息的成本明显超过收益时，根据法律条文，以下哪项是最可能发生的后续处理方式？  

A. 你可以直接拒绝提供任何信息，且无需承担法律责任  
B. 信息专员可能建议修改该协议或撤销其批准令  
C. 相关部长必须在24小时内向议会提交处理报告  
D. 总督可通过行政命令强制要求你继续提供信息  

正确答案: B  

解析：  
- A错误：法律未赋予个人直接拒绝的权利，需通过专员评估。  
- B正确：条文明确提到专员可建议修改协议或撤销批准（s 159(2)）。  
- C错误：提交报告时限为5个工作日，非24小时（s 159(1)(a)）。  
- D错误：总督的权力限于修正技术性条款（如机构名称变更），而非强制个人提供信息（s 147(2)）。  

（题目设计贴近实际场景，干扰项结合条文细节但曲解关键点，体现法律程序的严谨性。）

------ Chunk 94 ------
Q: 小张在办理房产过户时，工作人员要求提供他的指纹扫描和照片以验证身份。根据相关法律条文，以下哪项关于身份信息的描述是正确的？  

A. 身份信息仅包括姓名、地址等基本 biographical details，不包括指纹或照片  
B. 身份信息包括指纹扫描、照片等 biometric information，但必须由特定授权机构（accessing agency）使用  
C. 任何房地产中介都可以随意获取客户的指纹信息用于身份验证  
D. 身份信息只包含纸质文件（如护照），不包含电子记录  

正确答案: B  

解析：根据条文定义，身份信息（identity information）明确包含 biometric information（如指纹、照片等），且只能由 accessing agency（授权机构）在履行职能时使用。A项遗漏了生物信息，C项错误扩大获取权限，D项忽略电子记录。

------ Chunk 95 ------
Q: 王女士在办理房产过户时，被要求提供身份信息。她担心这些信息会被其他机构随意获取。根据法律规定，以下哪种情况是合法的？  

A. 任何政府机构都可以无条件查看她的身份信息，无需特定目的。  
B. 只有符合《附表3》列出的特定目的和对应机构，才能合法获取她的身份信息。  
C. 房产中介公司可以直接从数据库调取她的身份信息以方便业务办理。  
D. 她的身份信息会被自动共享给所有与房地产相关的私营企业。  

正确答案: B  

解析：根据条文，访问机构（accessing agency）必须基于《附表3》中明确列出的目的，并仅能向指定的持有机构（holder agency）获取信息，且需遵守协商一致的访问形式（如第165条及后续条款）。其他选项或夸大权限（A）、混淆私营机构权限（C、D），均不符合法律规定。

------ Chunk 96 ------
Q: 你在购买二手房时，发现卖家曾因经济纠纷被法院记录在案。作为购房者，你可以通过以下哪种方式合法获取该法律执行信息？  

A. 直接联系法院要求公开卖家所有个人记录  
B. 通过符合《附表4》规定的公共部门机构（如警方）申请查询  
C. 在社交媒体上发起人肉搜索获取相关信息  
D. 委托私家侦探潜入法院数据库调取档案  

正确答案: B  

解析：根据条文，只有被《附表4》授权的"访问机构"（如警方）在符合目的必要性原则时，才能合法获取法律执行信息。A选项超出"合理必要"范围，C和D均属非法手段。

------ Chunk 97 ------
Q: 小张发现税务局通过比对银行和社保信息后，要求他补缴税款。他担心这种信息比对是否合法。根据法律规定，以下哪项描述是正确的？  

A. 政府机构可以未经授权直接比对公民的医疗记录和纳税信息  
B. 只有经过法律授权的信息匹配程序（authorised information matching programme）才能用于个人数据比对  
C. 信息匹配结果只能用于发放福利，不能用于税务调查  
D. 公民有权拒绝所有政府机构的信息比对请求  

正确答案: B  

解析：  
- B项正确（条文明确要求信息匹配需通过"authorised information matching programme"）；  
- A项错误（需经授权且未提及医疗记录）；  
- C项错误（条文明确列举了税务评估等用途）；  
- D项错误（未赋予公民普遍拒绝权）。  

（设计思路：聚焦普通人关心的隐私与政府数据使用边界，用税务场景体现条文核心——"授权程序"的必要性）

------ Chunk 98 ------
Q: 小张发现自己的个人信息被两家政府机构共享用于信息比对程序，他担心这会影响自己的权益。根据法律规定，以下哪项是机构间共享个人信息时必须遵守的条件？  

A. 机构之间只需口头协商一致即可共享信息，无需书面文件。  
B. 机构必须签订书面协议，且协议内容不得低于信息匹配规则的要求。  
C. 机构可以自由共享信息，但需事后向专员报备。  
D. 只有在个人明确同意的情况下，机构才能共享其信息。  

正确答案: B  

解析：根据条文，机构间共享个人信息必须签订书面协议（B正确），且协议内容需符合信息匹配规则或更严格的标准。A错在要求过低，C错在忽略事前协议要求，D错在“个人同意”并非条文规定的必要条件。

------ Chunk 99 ------
Q: 张女士收到税务局通知，称其房产交易信息与收入申报存在差异，可能面临税务审查。根据法律，税务局最迟必须在何时启动审查程序？  
A. 必须在发现差异后立即启动，不得延误  
B. 必须在收到差异信息后的12个月内启动，特殊情况下可申请延期  
C. 必须在纳税人收到通知后的6个月内启动  
D. 没有时间限制，税务局可自行决定审查时间  

正确答案: B  

解析：根据条文第179(2)条，机构基于信息匹配差异采取不利行动时，必须在收到差异信息后12个月内启动（特殊情况下可依第180条申请延期）。选项B准确对应法定期限，其他选项或夸大时效要求（A）、虚构期限（C）或忽略法条约束（D）。

------ Chunk 100 ------
Q: 如果房主因税务问题被海关通知税务局，税务局可以立即采取什么行动？  
A. 直接没收房主的房产作为抵偿  
B. 立即暂停房主的失业救济金  
C. 立即追讨房主欠缴的税款或子女抚养费  
D. 强制要求房主在24小时内搬离住所  

正确答案: C  

解析：根据条文第(4)款，税务局在收到海关提供的欠税人信息后，可立即追讨欠税或子女抚养费（选项C）。其他选项（没收房产、暂停救济金、强制搬离）均未在条文中体现，属于干扰项。题目设计聚焦普通房主可能关心的税务风险，同时确保选项紧扣法律依据。

------ Chunk 101 ------
Q: 张先生因未支付法院罚款收到逮捕令，警察上门执行时，以下哪种情况必须提前告知他？  
A. 逮捕令的编号和签发日期  
B. 他有权联系律师进行辩护  
C. 执行逮捕的意图，并让他确认自己是否为逮捕令上的人  
D. 他可以选择支付罚款或分期付款的安排  

正确答案: C  

解析：根据条文(6)(b)规定，执行逮捕令前必须告知当事人执行意图（C选项），并给予其确认身份和付款状态的机会（D选项是确认环节的内容而非告知义务，故不选）。A、B选项虽符合一般法律程序，但并非本条规定的强制告知内容。

------ Chunk 102 ------
Q: 王女士发现她的房产信息在政府信息匹配程序中被错误标记，导致贷款申请被拒。根据法律，她最可能通过以下哪种方式了解该程序的运作细节？  

A. 直接向银行索要内部审计报告  
B. 查阅信息专员每年向部长提交的授权信息匹配程序年度报告  
C. 要求政府提供所有信息匹配案例的原始数据  
D. 向法院申请调取其他用户的匹配结果  

正确答案: B  

解析：根据条文(d)(e)款，年度报告需包含程序运作细节（如匹配数量、差异比例等），且由信息专员向部长提交（第182条）。A错在银行无义务提供内部审计，C/D超出合理范围（不涉及原始数据或他人隐私）。

------ Chunk 103 ------
Q: 根据法律条文，关于信息匹配条款的审查报告，以下哪项描述是正确的？  

A. 专员必须每10年审查一次信息匹配条款的运行情况。  
B. 专员在审查后需将报告提交给国会，但无需考虑条款是否需要修改。  
C. 专员的首次审查报告应在该条款生效后3年内完成。  
D. 负责部长收到专员的审查报告后，必须在5个工作日内提交给众议院（若议会休会则在下届会议开始后尽快提交）。  

正确答案: D  

解析：  
- A错误（审查周期为5年，非10年）；  
- B错误（专员需评估条款是否需修改或延续）；  
- C错误（首次报告期限为5年，非3年）；  
- D正确（直接对应条文第185条(a)项）。

------ Chunk 104 ------
Q: 张先生发现某政府部门要求提供他的房产交易信息用于"信息匹配计划"，但担心隐私泄露。根据法律规定，以下哪种情况是允许的？  

A. 该部门可以绕过《官方信息法》直接向其他机构披露张先生的个人信息用于任何数据匹配项目  
B. 如果信息匹配计划的目标与已授权计划性质相似，则允许收集张先生的房产信息  
C. 政府部门必须拒绝向其他机构提供张先生的个人信息，如果该信息主要被用于信息匹配计划  
D. 隐私专员有权单方面修改信息匹配规则，强制要求张先生提供房产交易记录  

正确答案: C  

解析：根据条文"Avoidance of controls on information matching..."部分，明确禁止公共机构为信息匹配计划目的披露个人信息（C正确）。A违反"不得绕过《官方信息法》"规定；B错在"相似性质"仍需授权；D混淆了隐私专员的规则修改权与强制收集个人信息的权限。

------ Chunk 105 ------
Q: 小明在新西兰的房产中介公司工作，公司收到一份来自澳大利亚客户的个人信息。根据新西兰法律，在什么情况下可以合法将这些信息转发给第三方国家？  

A. 只要客户口头同意，就可以转发给任何国家  
B. 当信息接收国的法律保护水平与新西兰相当，且符合OECD指南基本原则时  
C. 只要公司内部审批通过，无需考虑其他因素  
D. 当第三方国家支付高额数据转让费时  

正确答案: B  

解析：根据条文Section 193(1)，信息转发需满足两个核心条件：(1) 接收国法律保护水平与新西兰相当；(2) 符合OECD指南基本原则。选项B准确概括了法定要求，而其他选项或忽视法律标准（A/C），或虚构无关条件（D）。

------ Chunk 106 ------
Q: 在新西兰，如果房地产中介收到个人信息转移禁止通知（transfer prohibition notice），以下哪种情况会导致该通知立即生效？  

A. 中介在收到通知后立即提出上诉  
B. 通知中未写明禁止转移的具体理由  
C. 专员认为存在特殊情况，需要紧急禁止转移  
D. 中介未在通知规定的期限内采取保护措施  

正确答案: C  

解析：根据条文第(5)款，只有在专员认为存在特殊情况（special circumstances）且需要紧急禁止时，通知才会在送达后的第6个工作日生效（跳过常规上诉期）。其他选项要么与条文冲突（A/D），要么是通知的无效情形（B）。

------ Chunk 107 ------
Q: 你的房产中介未经你同意将你的个人信息转交给第三方营销公司，被隐私专员下达了"禁止转移通知"。中介想申请取消该通知，以下哪项描述是正确的？  

A. 中介必须等待30个工作日才能向隐私专员提交书面申请  
B. 隐私专员必须在收到申请后20个工作日内书面告知中介是否批准  
C. 中介只能在通知生效前提出取消申请，逾期作废  
D. 若申请被拒，中介无需被告知具体理由  

正确答案: B  

（解析：B项符合条文(3)规定的20个工作日时限；A项"30日"错误；C项"逾期作废"与条文(2)"随时申请"矛盾；D项与条文(3)(b)要求"说明理由"冲突）

------ Chunk 108 ------
Q: 如果你收到一份房地产转让禁止通知书（transfer prohibition notice），并想对其中包含的某项声明提出上诉，你应该在多少天内提交上诉？  

A. 10个工作日  
B. 15个工作日  
C. 30个自然日  
D. 60个自然日  

正确答案: B  

解析：根据条文第(2)(a)款，针对转让禁止通知书中的声明提出上诉的期限是15个工作日，从通知书送达相关机构之日起算。其他选项的期限与条文不符。

------ Chunk 109 ------
Q: 小张在租房时被中介要求提供身份证复印件和收入证明，他担心个人信息安全。根据法律规定，下列哪类机构必须任命隐私保护官（privacy officer）来确保个人信息安全？  
A. 所有收集个人信息的房地产中介公司  
B. 仅政府部门的房地产管理机构  
C. 个人因私人事务（如出租自有房屋）收集租客信息时  
D. 任何机构（除非是个人因私人或家庭事务收集信息）  

正确答案: D  

解析：  
- 干扰项A（"所有"夸大范围，个体房东除外）；  
- 干扰项B（忽略私营机构同样适用）；  
- 干扰项C（完全相反，个人私人事务明确豁免）；  
- 正确项D精准对应条文Section 201(1)和(2)的例外情形。  

（题目设计贴近租房场景，用生活化案例考察法律豁免条款，干扰项覆盖典型误解点）

------ Chunk 110 ------
Q: 如果房地产中介机构在提供客户个人信息时出于善意且符合法律规定，以下哪种说法是正确的？  
A. 该机构可能因信息泄露被客户起诉  
B. 该机构及其员工可免除因提供信息导致的民事或刑事责任  
C. 客户有权直接向高等法院申请禁止令阻止信息共享  
D. 信息接收方必须获得专员的书面批准才能使用该信息  

正确答案: B  

解析：根据条文"Protection against certain actions"条款，若个人信息基于善意且符合IPP6原则提供，机构及相关人员可免除因提供信息引发的法律后果（包括民事和刑事责任）。干扰项A/C/D均不符合条文明确规定的免责情形或程序要求。

------ Chunk 111 ------
Q: 张先生发现房产中介未经同意泄露了他的个人信息，他向隐私专员投诉后，最担心专员会随意公开他的隐私细节。根据法律规定，以下哪项描述是正确的？  
A. 隐私专员必须对所有投诉内容严格保密，连案件调查进展都不能告知当事人  
B. 专员可以酌情披露信息，但绝不能泄露可能危害新西兰国际关系的内容  
C. 专员为加快处理效率，可直接将您的房产信息共享给海外中介机构  
D. 只要获得张先生口头授权，专员就能公开其全部交易记录和银行信息  

正确答案: B  

解析：  
- A错误（专员可依法披露必要信息）；  
- B正确（法条明确禁止披露危害国际关系等敏感信息）；  
- C错误（需符合跨境信息共享的法定条件）；  
- D错误（口头授权不符合法定披露标准）。  

✨小贴士：专员保密义务也有例外，但国家安全和您的核心隐私始终受优先保护哦~

------ Chunk 112 ------
Q: 如果房地产管理局（Commissioner）需要与其他机构共享您的房产信息，以下哪项描述是正确的？  
A. 管理局可以无条件共享您的所有房产信息，无需任何限制  
B. 管理局只能在您书面同意后，才能共享信息  
C. 管理局可以共享信息，但有权设定存储、使用或访问等限制条件  
D. 管理局必须删除所有共享的房产信息副本后才能继续其他操作  

正确答案: C  

解析：根据条文第(2)款，管理局在共享信息时有权设定条件（如存储、使用或访问限制），因此C正确。A错误（需有条件）；B错误（无需书面同意）；D错误（未要求必须删除副本）。

------ Chunk 113 ------
Q: 张先生是一家房产中介公司的老板，员工小李在带客户看房时未经客户同意擅自拍摄了房屋内部照片并上传到公司网站。客户投诉后，谁可能面临法律责任？  

A. 只有员工小李需要承担责任，因为这是他个人行为  
B. 张先生和小李都需承担责任，因为雇主需为员工职务行为负责  
C. 只有房产中介公司需要承担责任，与张先生个人无关  
D. 客户需自行承担风险，因为看房时未明确禁止拍照  

正确答案: B  

解析：根据条文Part 9 s 211(1)(a)，员工在职务范围内的行为视为雇主与员工共同行为，除非雇主能证明已采取合理措施预防（如条款211(2)）。选项B正确体现了雇主连带责任原则，而A、C忽略了雇主的法定责任，D与条文无关。

------ Chunk 114 ------
Q: 张先生因不满房产评估结果，故意向评估专员提供了虚假的房屋面积数据。根据相关法律条文，他可能面临什么后果？  

A. 被口头警告并要求重新提交真实信息  
B. 被处以最高1万新西兰元的罚款  
C. 被永久取消房产交易资格  
D. 被要求参加社区服务30小时  

正确答案: B  

（解析：根据条文第(2)(a)款，明知信息虚假仍向专员提供虚假陈述的行为，最高可处罚款1万新西兰元。其他选项在条文中无依据。）

------ Chunk 115 ------
Q: 根据相关法律条文，在什么情况下，部长可以推荐将某国列入允许跨境传输个人数据的国家名单？  

A. 该国与本国签订了自由贸易协定  
B. 该国的隐私法律总体上能提供与本法相当的保护措施  
C. 该国是联合国安理会常任理事国  
D. 该国承诺在未来三年内完善隐私法律  

正确答案: B  

（解析：根据条文第(2)款，部长只有在确认目标国的隐私法律"总体上提供可比保护措施"时才能推荐。干扰项A/C/D分别设置了经济、政治和未来承诺的无关条件，而B项直接对应法条核心要求。）  

（题目设计特点：紧扣跨境数据流动这一热点场景，用生活化的"推荐名单"替代生硬的"prescribed countries"表述，同时干扰项覆盖了常见的政策误解点。）

------ Chunk 116 ------
Q: 你在购买新房时发现开发商要求填写详细的个人信息，包括家庭成员和收入情况。根据最新隐私法规，以下哪项是正确的？  

A. 开发商可以无限期保留你的个人信息，因为房地产交易不受隐私法约束  
B. 你有权要求开发商说明收集信息的目的，并拒绝提供与购房无关的隐私信息  
C. 开发商必须将你的信息共享给所有合作银行，这是购房的必要流程  
D. 1993年的《隐私法》仍然有效，开发商只需遵守该法规即可  

正确答案: B  

（解析：根据2021年修订的条款，旧隐私法已被废止，新法规要求实体必须遵循隐私原则并建立投诉处理程序。选项B体现了对信息收集的知情权和必要性限制，其他选项或错误解读法律时效性，或夸大信息共享范围。）

